# Auftrag: Strukturtypen

Für die folgenden Fragestellungen werden Datenstrukturen benötigt. Oft sind mehrere Strukturen möglich. **Nennen sie die Strukturen, die sie für sinnvoll halten und erklären sie auch warum.**

#### Vorgehen

- Lösen sie die Aufgabe zuerst alleine
- Diskutieren sie ihre Lösung anschliessend mit ihren Kollegen.

#### Fragestellung 1

Sie müssen eine Adressliste verwalten mit mehreren 100 Datensätzen. Welche Strukturen kommen in Frage und warum?

#### Fragestellung 2

Sie müssen viele Werte speichern und mit wenig Zeitverlust darauf zugreifen können. Welche Strukturen kommen in Frage und warum?

#### Fragestellung 3

Sie müssen einen Sortieralgorithmus für Zahlen programmieren. Welche Strukturen kommen in Frage und warum?

#### Fragestellung 4

Die Universität Zürich hatte in jedem Semester das Problem, dass ihre Server überlastet waren während der Modulregistrierung in neuen Semestern. Jeder Student wollte so schnell als möglich einen Platz für spezifische Vorlesungen reservieren, weil die Plätze jeweils limitiert sind.

Mit welcher Struktur kann man dieses Problem lösen (und wurde so auch gelöst)

#### Zeit und Form

- 30 Minuten
- Individuell, dann in Gruppen

